有冇freshgrad翻左幾個月都唔慣

A09

返左2個禮拜
朝朝都想遞信

唔好咁講
我翻左兩個月都想
公司既同事又食唔到

我係
日日想辭職
半身有副業 其實仲多過自己份工
但怕唔穩定 迫住要返
其實日日想唔撈

Same 最後返左3個禮拜就遞左信

有咩咁出奇？我返左幾年都唔慣啦

一世都唔會慣，因為呢個世界冇人應該做奴隸

做邊行

垃圾admin仔
日日俾藍絲圍攻

返左2個月已經想走
日日返工等放工
同坐監冇乜分別
仲有幾十年都唔知點算

here 唔知係我唔想返工

定係我唔鍾意份工既問題

日日都唔開心 好想quit 想喊

翻左三個星期 好想走我係咪唔適合坐office

面對卑鄙的極左鎮壓手段, 應如何抗爭下去?

如果繼續現有的抗爭模式, 在政府的卑鄙手段下, 抗爭將無可避免令到香港進入動亂, 雙方相應武力升級, 最終走向67暴動的結果.
這場運動的目的是5大訴求, 加上之後引發的警暴問題.
這場運動到目前的成功是因為和理非與勇武的不割席

運動如果失敗, 就只有出現在和理非與勇武割席, 政府的卑鄙手段就是不斷地試探這條割席的底線. 武力的持續升級, 底線遲早會被攻破, 只是武力程度及時間問題.

如果想運動持續, 如果想達到香港人的5大訴求, 制止警暴, 就不應升級武力! 現在警察在帶示威者升級, 例如買棍比休班警員, 目的要令在示威現場的武力發散到居民平時的生活當中. 所以, 示威者不應一路被警察帶入死路! 運動的目的不是要衝擊警察, 但是現在警察把運動的焦點帶到他那裡去, 因為這樣最安全, 他們有足夠防備足夠武力, 衝擊警察不是示威者應有的目的!

建議:
1. 罷課不罷學, 堅持中學每日返學前的人鏈, 並可以各有創意, 表達訴求
2. 商場唱歌(太古城已經係一個好的示範, 日日有人帶頭在不同商場唱)
3. 屋苑自發快閃喊口號, 唱歌, 5-10分鐘
4. 無必要圍警署唱毅進仔歌, 完全無意思, 只是情緒宣洩, 但成本太高, 而且在國際輿論上沒有任何宣傳效果. 應圍警署, 表達訴求, 要求解釋721, 831, 還眼等等警暴問題. 唱毅進仔歌, 不如請有心人, 把警暴事件編輯成一首歌, 比市民去唱
5. 不要每次圍同一警署, 每晚6點(或8點)連登上玩俄羅斯輪盤, 點著邊間警署, 邊區街坊落去表達訴求
6. 珍惜勇武, 人越來越小, 衝擊事件不應每日都有, 一周一次, 集中火力, 可破壞黨鐵(3分鐘行動時間), 可set road block, 封紅隧, 封青衣橋等等有顯著意義的行動. 行動完成即散水, 不要戀戰, 不要增加戰線, 不要被捕, 不要受傷, 否則, 行動即時失去意義!
7. 呼籲民陣搞大型和理非集會遊行, 在沒有大型和理非集會遊行, 每週都有不同團體搞不同示威遊行, 但不要衝擊警察防線, 可挑釁, 但警察有黑旗, 就散, 不要搞到槍林彈雨, 每次出現這種場景, 都是示威者, 勇武最受傷害!

呢場運動香港人要長時間進行下去, 才有贏的機會. 目前的衝擊, 武力上升, 只帶來勇武人手的損失, 增加社會進入動亂而導致和理非割席的風險. 所以, 需要每個示威者都要好好思考.

副業係咩
炒股？

巴打點捱

好似沒有自己生活

我都係office
日日都有唔趕嘅野做但係都覺悶
冇乜心機做野
究竟係份工唔啱我定唔啱坐office
2個月同d同事仲係冇乜交流
都唔知個問題出喺邊到 好sad

翻緊咩
想做咩

你當玩音樂啦

每當想遞信既時候就望下自己銀行戶口，再望下自己既帳單，之後就會頂硬上

九月先開工 想像唔到係度做一年兩個 甚至幾十年

我一年已經想像唔到 唔好講幾十年

返左五年都唔慣

我都睇緊財經台開始想學炒股了 但戶口得幾萬蚊 糧又未出

我都係無乜心機做野，無啱傾同事

一日未變機械人
都唔會慣

返左幾年都唔慣 日日返工等放工唔知有咩意義

好彩而家呢份多後生同事 又有靚女望下

做緊銀行mt 好忙好不慣

同時做緊本身dpeartment既野 同跟緊另外兩個Project

好想讀番書

而家諗翻 做廢青真快樂哈哈 我都想知你地點頂

我grad咗5年都唔慣

*2

會唔會成日OT？

民陣：正申請 9.15 大遊行】

社會及政治組織從業員工會晚上7時半在遮打花園舉行「反濫捕、抗威權集會」。民陣召集人岑子杰宣布，民陣正申請 9 月 15 日（周日）遊行，呼籲之前出過嚟的人再次上街。

係咪要再晒冷，嚟個百萬人奇蹟啊？
冇人提、冇人宣傳，一萬人都偷笑啦！

星期日要人！
星期日要人！
星期日要人啊！！！

我好明，有時唔係好分到係自己未慣出黎社會定真係份工唔岩自己

有機會響pantry, 搭𨋢就同人鳩吹下囉。
當你有少少背景資料，之後就可以順勢傾多啲

我反而好想好似你咁
D野唔急慢慢做，唔洗做到隻狗咁

我都想知

可能啱啱先出黎做野想有多d挑戰性嘅野做 時間都過得快啲 但係又怕chur得濟 做到想死 好矛盾 都唔知自己想點

番左兩個零月 未試過準時走

返左個半月,日日都係朝朝都想遞信
自殺念頭都有了

銀行有咩位好做

唉 我驚遲早都好似你咁，好想揾到自己想做/鍾意做既野

點解我無夢想

人生大難題

你個名
巴打做邊行
如果中間就固然好，但香港好多時都係做撚死人

人工係米好高

係，點解連自己想點都唔知，呢下無力感好痛苦

睇你想食咩啦 我如無意外應該係做rm第日

廿零k啦 但想報2020 mt programme 轉bank

完左個 trainee programme 之後轉bank會唔會好D？

FG是日遞信，雖然知出邊世道差但好開心。

各位加油啦，一齊搵工

我都係咁
但我好你小小我返pt一星期兩日
只係返左兩個星期已經頂唔順

份pt有咩問題？

same
打定左封辭職信 每日返工都會更新個日期
同自己講 捱到就捱 捱唔到就劈佢炮

好不安 做啲野又難又跟唔切

番咗四個月 今日遞咗信

揾完工會唔會又重覆輪迴

岩啊 上堂可以見大D同學， 又可以得閒揾fd食飯吹下水

之後又咩打算

一齊開心下same

點解電視劇，電影，動畫D角色會有咁清晰目標知自己想做咩 會去實現，我就日日死死氣咁返office 虛度人生

諗住襯走之前呢個月搵工先 搵唔到ft 就求其番住啲pt先

no pay leave？

唔同，我遞信呢間係蚊型公司，老細好相處但workload瑣碎到想吊頸。咩都好，以後interview遇著西上頭同埋蚊型公司呢兩樣真是不了

好多時入去做落先知咩事

市道差啊……早兩年出來嗰啲瞓喺度都有工返

唔係好明點解要拎no pay leave🤔

重有幾廿年你捱

搵d 野燒下銀紙 你就會好慣要返工 例如買樓買車結婚生仔 因為唔返工你跳樓都唔撚掂

咁樣焗自己好似好辛苦

AL可以即日請即日扣？我公司唔得， sick leave一定要醫生紙

咁我公司都應該同你一樣 不過其實我對公司運作唔太清楚 通常拎假係問完同事再遞假紙

本身有份返咗幾年嘅pt返得好開心，近屋企(5分鐘路程)，但就算轉ft人工都好低，無前景，又俾人睇唔起，焗住返office工雖然而家呢份office工都唔慌有前景但起碼都叫儲下經驗
但日日心理壓力真係好撚辛苦，又要早起身，勁唔鍾意返星期一至五office hour嘅工(pt返開shift我幾鍾意)，好似無晒人生咁，日撚日都ot，食埋飯都八九點，抖陣話咁快又要起身返工重點係人工好撚低，揾工艱難呀屌

真係好憎一至五連續日日返工逼車

我都想好似d人咁有目標知道自己想做咩

以前返shift可以揀放平日行街，淡季去旅行，無乜人幾爽
而家返工放工逼車，食飯逼排隊，星期六日行街又逼

惡性循環
office hour+返工放工逼下車咁就一日
返去食埋飯坐一陣 一覺瞓醒又要逼車返工
去到退休先至甩到身
人生好似冇晒意義

俾人捽數 喊咗

唉點解咁運滯好辛苦好慘
好苦命啊！

日日返到去得一兩個鐘就自己野 屌

做自己野*

我都係

最辛苦係同同事相處
毒撚既哀歌

fg返咗幾日新工 同事都算nice肯教我做嘢
但自己始終做得比較慢 又驚做錯俾人屌
依家日日返工前都好緊張...咁係咪正常

炒緊 2日都已經過多過份糧
唔知返工來做咩 仲要勁早起身
但投資涉及風險 驚唔stable 焗住返

如果搵到份做stock market嘅工就好

細細地玩住先囉 唔好掂derivatives住

有一定本玩derivatives 最好唔過身家嘅15%（自己衡量風險定 但唔好太高）

利申：都係摸索階段

做多一排，做到上手就好啲架喇
利申，同你一樣希望真係做多排就慣

之前返過份合約工一開始都唔慣，之後慢慢適應左，但係完左約之後做左兩份工都頂唔順，好快就辭左依家唔知點算

可唔可以tg教下路 最近打算月尾開個港股戶口 但得幾萬蚊可以玩

我連港股都未睇得掂 用緊返工大量時間睇財政台 股票教學片

自己仲有啲接受唔到呢種朝9晚6 訓醒就返工嘅生活

返左成年都唔慣，憤然辭職
非常愉快

濛清返咩

開始要呃自己呢種生活人人都係咁
同埋唔好諗人生意義
唔係愈諗愈灰

下個星期一就要開始返工已經驚唔慣

返幾多年工都唔會慣

想問大家send email比上司 仲要係50幾歲個啲
用alias name稱呼佢, 定 Mr./Ms. last name ?

佢自己下款就first name
但跟佢有啲講唔出口

仲有面對面 同上司 係唔係大家都係直接叫佢alias name?

下星期返

你做咩公司呀 正常都係叫英文名架啦

叫 Mr/ Ms 會顯老 唔好咁做呀 除非係大大大老闆先咁叫 上司直接叫英文名

咁遲

ching點解咁講

9月頭先搵到工

可能份工唔係自己想做既野

個個一開頭都唔慣架啦，番多三五年就會變社畜架啦

得閒對住上司黑面搏炒

我都好想知

加一

我都好想好似你咁

我由入職當日已經諗辭職

返左兩年工都唔慣啦

原來大家都係同是天涯淪落人
覺得唔知自己做緊乜

我 地 輸 在 行 動 力 細 ，大 家 太 睇 少 自 己

乜私人時間都無

日日都想辭 返8放6 返足6日 工程狗

傻鳩 我番左4年都唔撚慣

哇哈哈哈哈哈哈哈哈~~~~~~

翻頭一星期：開心新鮮
之後：

想做咩

忍下
翻工唔講政治

岩岩last day jor 開心完又迷茫

Opportunity cost啫 唔結婚唔買樓唔生仔咪可以自由啲囉

唔算遲啦

利申：返左兩日月已辭職

琴日頂唔順祼辭左

唉,做緊consultant,每日平均7-9點走
尋日都要OT一粒鍾

師兄做邊行

N賤
fg 番左2個幾月
發覺唔岩做呢行
啲野做唔掂
又好大壓力

工程JJ 都辭左
準備轉行 雖然人工大減

ching 有冇諗住轉邊行
我都唔想番工程了
雖然好似哂左4年讀嘅書咁

搵保養
咁咪同工程相關 但冇起樓咁辛苦

年中send過CV去啟勝 但唔知點解interview都冇

一樣, 做緊乾收平均7-9點收工

諗住畢業出黎做保安
利申yr4 n賤

番左咩兩個月

返咗幾年都未慣

行scheme? consultant 定 contractor 咁大壓力